傳海航擬裁員十萬人 拖欠中國航油30億未還

據美國新聞網站REDD報道，屢傳陷入財困的海航計劃今年內全球裁員10萬人，相當於約四分一的員工。另據路透社稱，海航正拖欠中國航油約30億元人民幣的款項。

REDD引述五位消息人士指，海航擬在今年內裁員10萬人，涉及人力資源、商業運營、資產重組等職位。裁員集中在一些已計劃出售的公司，而海航已經將裁員的消息通知了駐海口的員工。

若果今次裁員的消息屬實，將會是任何單一機構史上最大規模的削減人手措施之一。海航方面未有回應有關報道。

另據路透社引述消息指，海航拖欠了中國航油約30億元人民幣。有消息人士指，過去六個月海航對中國航空油料集團的未結款項大幅增加，「海航沒有完全停止付款，但只是一次支付一小部分，因此未結（餘額）積累的越來越多」。

一名主管表示，去年9月底海航流動性問題開始爆發，中國航油感受到海航問題的嚴重性。消息人士估計，海航對中國航油的未償帳款目前約達30億元人民幣。

海航集團的資金鏈斷裂危機正加劇惡化。據《彭博》1月份引述消息人士透露，海航集團對債權人表示，公司一季度存在至少150億元（人民幣，下同）的流動性缺口。

早前亦有報道指，海航於2月14日將旗下香港國際建投（0687）近41%的股份用作抵押，以向私募基金太盟投資（PAG）借貸。未知今次的借貸額是多少，但抵押的股份市值約31億元。

相關報道：彭博／路透社

請左成40萬人

又有68蚊機票賣
唔搶就笨

習帝登基黎炒人？

執柒左去啦

活祭

好快同中國航油債換股

十萬人咁多？

請左四十萬人...
其實會唔會裹面有好多人頭係食空餉？